\documentclass{beamer}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usetheme{Warsaw}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage{listings}
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  mathescape,
  tabsize=2
}

\title[Algoritmi za risanje implicitnih funkcij dveh spr.]
{Algoritmi za risanje implicitnih funkcij dveh spremenljivk}
\institute
{
\inst{}
mentor: prof. dr. Andrej Bauer
\and
\inst{}
Fakulteta za matematiko in fiziko,\\
Univerza v Ljubljani
}
\date{Ljubljana, december 2016}
\author{Jure Hostnik}

\expandafter\def\expandafter\insertshorttitle\expandafter{%
  \insertshorttitle\hfill%
  \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber}



\begin{document}


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}


\section{Primeri algoritmov}

\begin{frame}{Marching squares}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{Marching_squares_algorithm.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Quadtree algoritmi}
\begin{lstlisting}
$def$ ustvariDrevo(f, globina, x, y, d):

	$if$ globina < globinaIskanja:
		razdeli(f, globina, x, y, d)
	$else\ if$ obstajaResitev(f, x, y, d):
		$if$ globina < globinaRisanja:
			razdeli(f, globina, x, y, d)
		$else$:
			narisi(f, x, y, d)
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Quadtree algoritmi}
\begin{lstlisting}
$def$ razdeli(f, globina, x, y, d):

	ustvariDrevo(f, globina+1, x, y, d/2)
	ustvariDrevo(f, globina+1, x+d/2, y, d/2)
	ustvariDrevo(f, globina+1, x+d/2, y+d/2, d/2)
	ustvariDrevo(f, globina+1, x, y+d/2, d/2)
\end{lstlisting}
\end{frame}


\section{Nekaj napak}

\begin{frame}{Nedefinirane vrednosti}
$$y=e^{\log (x)}$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr1.png}
\end{figure}
%GrafEq 2.13
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr1.eps}
\end{figure}
%Wolfram Mathematica 11.0
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr1.png}
\end{figure}
%MATLAB 8.0
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Nedefinirane vrednosti}
$$y=\frac{\sqrt{x}}{\sqrt{x-2}}$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr2.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr2.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr2.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Nedefinirane vrednosti}
$$y=\sqrt{x-9} \sqrt{-x-5}$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr3.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr3.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr3.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Bližina asimptote}
$$y=\frac{x^2-4 x}{x-4,001}$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr4.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr4.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr4.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Bližina asimptote}
$$\left(\frac{x^2-4 x}{x-4,001}\right)^2+\left(\frac{y^2-4 y}{y-4,001}\right)^2=100$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr5.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr5.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=1.8\textwidth]{Matlab_pr5.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{(Ne)definirane vrednosti}
$$y=x^x$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr6.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr6.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr6.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Enačba pomeni črto?}
$$\left| 1-x^2-y^2\right| =1-x^2-y^2$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr7.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr7.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=1.8\textwidth]{Matlab_pr7.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Stopničasta funkcija}
$$y=\text{arctan}(9^{9^9} (x-3))$$
\begin{columns}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gr8.png}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Primer_gr8.eps}
\end{column}
\begin{column}{0.33\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Matlab_pr8.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\section{Osnovni algoritem}

\begin{frame}[fragile]{Osnovni algoritem}
\begin{lstlisting}
$def$ graf(r, L, D, S, Z, A, B):

	pobarvajRdece([0, A], [0, B])
	k $\leftarrow gcd(\text{A}, \text{B})$
	k $\leftarrow \lfloor log_2(gcd($k$, 2^{\lfloor log_2 \text{k}\rfloor}))\rfloor$
	P$_{\text{k}}\leftarrow \{[a2^{\text{k}}, (a+1)2^{\text{k}}] \times [b2^{\text{k}}, (b+1)2^{\text{k}}]: $
			 $(0\leq a2^{\text{k}} < A) \land (0\leq b2^{\text{k}} < B)\}$
	$while\ (\text{k} > 0) \land (\text{P}_{\text{k}} \neq \emptyset):$
		P$_{\text{k}-1} \leftarrow$ preglej(r, P$_{\text{k}}$)
		k $\leftarrow \text{k} - 1$
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Osnovni algoritem}
\begin{lstlisting}
$def$ preglej(r, P$_{\text{k}}$):

	P$_{\text{k}-1} \leftarrow \emptyset$
	$for\  p \in \text{P}_{\text{k}}$:
		$if\ \text{r}(p^{\downarrow}) = \langle T, T\rangle$:
			pobarvajCrno($p$)
		$else\ if\ \text{r}(p^{\uparrow}) = \langle F, F\rangle$:
			pobarvajBelo($p$)
		$else$:
			P$_{\text{k}-1} \leftarrow\ $P$_{\text{k}-1}\ \cup$ razdeli($p$)
	$return$ P$_{\text{k}-1}$
\end{lstlisting}
\end{frame}


\section{}

\begin{frame}
\begin{thebibliography}{10}
\bibitem{tupper}
Jeff Tupper:
\emph{Reliable Two-Dimensional Graphing Methods for Mathematical Formulae with Two Free Variables}, SIGGRAPH 2001
\bibitem{grafeq}
http://www.peda.com/grafeq
\bibitem{suffern}
Kevin G. Suffern:
\emph{Quadtree Algorithms for Contouring Functions of Two Variables}, The Computer Journal, Vol. 33,  No. 5, 1990, pp. 402–407
\bibitem{squares}
https://en.wikipedia.org/wiki/Marching\_squares
\end{thebibliography}
\end{frame}


\end{document}